{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui est le plus jeune joueur à avoir remporté un tournoi du Grand Chelem en tennis?",
            "TrueAnswer": "Martina Hingis",
            "FalseAnswer": [
              "Serena Williams",
              "Maria Sharapova",
              "Venus Williams"
            ],
            "Explanation": "Martina Hingis a remporté l'Open d'Australie en 1997 à l'âge de 16 ans, devenant la plus jeune gagnante d'un tournoi du Grand Chelem en simple."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur détient le record de la plus longue série de victoires en tennis?",
            "TrueAnswer": "Martina Navratilova",
            "FalseAnswer": [
              "Serena Williams",
              "Roger Federer",
              "Rafael Nadal"
            ],
            "Explanation": "Martina Navratilova a enchaîné 74 victoires consécutives en 1984, dominant de manière remarquable le circuit féminin de tennis."
          },
          {
            "Question": "En quelle année Wimbledon a-t-il mis en place un système de bris d'égalité pour le set final?",
            "TrueAnswer": "2019",
            "FalseAnswer": [
              "2005",
              "1981",
              "1998"
            ],
            "Explanation": "Wimbledon a décidé d'introduire une règle de bris d'égalité au set final à 12-12 en 2019 pour éviter les matchs prolongés et garantir une conclusion palpitante."
          },
          {
            "Question": "Qui est le premier joueur masculin à avoir remporté un Grand Chelem doré en tennis?",
            "TrueAnswer": "Andre Agassi",
            "FalseAnswer": [
              "Roger Federer",
              "Pete Sampras",
              "Rafael Nadal"
            ],
            "Explanation": "Andre Agassi a complété le Grand Chelem doré en remportant les quatre tournois du Grand Chelem et la médaille d'or olympique en simple masculin."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur de tennis a remporté le plus de titres en simple en Grand Chelem?",
            "TrueAnswer": "Margaret Court",
            "FalseAnswer": [
              "Serena Williams",
              "Steffi Graf",
              "Martina Navratilova"
            ],
            "Explanation": "Margaret Court détient le record du nombre de titres en simple en Grand Chelem avec 24, réalisés entre 1960 et 1973."
          },
          {
            "Question": "Combien de fois Rafael Nadal a-t-il remporté l'Open de France?",
            "TrueAnswer": "13",
            "FalseAnswer": [
              "9",
              "11",
              "15"
            ],
            "Explanation": "Rafael Nadal a un palmarès exceptionnel, remportant l'Open de France 13 fois, s'imposant comme le 'Roi de la Terre Battue' dans l'histoire du tennis."
          },
          {
            "Question": "Qui est le seul joueur à avoir réalisé deux fois un Grand Chelem calendaire en tennis?",
            "TrueAnswer": "Rod Laver",
            "FalseAnswer": [
              "Serena Williams",
              "Roger Federer",
              "Steffi Graf"
            ],
            "Explanation": "Rod Laver est le seul joueur de l'histoire à avoir remporté deux fois le Grand Chelem calendaire, en 1962 et 1969."
          },
          {
            "Question": "Combien de fois la Coupe Davis a-t-elle été remportée par les États-Unis?",
            "TrueAnswer": "32",
            "FalseAnswer": [
              "20",
              "26",
              "38"
            ],
            "Explanation": "Les États-Unis détiennent un record dominant de 32 victoires en Coupe Davis, témoignant de leur influence historique dans le tennis."
          },
          {
            "Question": "Quel type de surface de court est utilisé à l'Open de Miami?",
            "TrueAnswer": "Dur",
            "FalseAnswer": [
              "Gazon",
              "Terre battue",
              "Moquette"
            ],
            "Explanation": "L'Open de Miami se joue sur une surface de court dur, offrant un environnement de jeu rapide et exigeant pour les joueurs."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur détient le record du plus grand nombre de semaines consécutives en tant que No. 1 mondial ATP?",
            "TrueAnswer": "Roger Federer",
            "FalseAnswer": [
              "Novak Djokovic",
              "Rafael Nadal",
              "Pete Sampras"
            ],
            "Explanation": "Roger Federer détient le record du plus grand nombre de semaines consécutives en tant que No. 1 mondial ATP, avec 237 semaines au sommet du classement."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur a remporté le plus de médailles d'or olympiques en tennis?",
            "TrueAnswer": "Serena Williams",
            "FalseAnswer": [
              "Venus Williams",
              "Roger Federer",
              "Rafael Nadal"
            ],
            "Explanation": "Serena Williams détient le record du plus grand nombre de médailles d'or olympiques en tennis, avec quatre médailles d'or en simple et en double."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le premier Afro-Américain à remporter un tournoi du Grand Chelem?",
            "TrueAnswer": "Althea Gibson",
            "FalseAnswer": [
              "Arthur Ashe",
              "Venus Williams",
              "Serena Williams"
            ],
            "Explanation": "Althea Gibson est devenue le premier Afro-Américain à remporter un tournoi du Grand Chelem lorsqu'elle a remporté les Championnats de France en 1956."
          },
          {
            "Question": "En quelle année l'Open d'Australie a-t-il déménagé au complexe de Melbourne Park?",
            "TrueAnswer": "1988",
            "FalseAnswer": [
              "1995",
              "1972",
              "2001"
            ],
            "Explanation": "L'Open d'Australie a déménagé au complexe de Melbourne Park en 1988, offrant des installations modernes et une plus grande capacité pour les fans de tennis."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le plus jeune joueur à remporter un titre à l'US Open?",
            "TrueAnswer": "Tracy Austin",
            "FalseAnswer": [
              "Serena Williams",
              "Martina Hingis",
              "Steffi Graf"
            ],
            "Explanation": "Tracy Austin est devenue le plus jeune joueur à remporter le titre en simple à l'US Open, réalisant cet exploit à l'âge de 16 ans en 1979."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur détient le record du plus grand nombre de titres en simple à Wimbledon?",
            "TrueAnswer": "Martina Navratilova",
            "FalseAnswer": [
              "Serena Williams",
              "Roger Federer",
              "Pete Sampras"
            ],
            "Explanation": "Martina Navratilova a remporté un record de 9 titres en simple à Wimbledon, démontrant sa domination sur le court en gazon."
          },
          {
            "Question": "Quel est le match le plus long de l'histoire du tennis en termes de temps?",
            "TrueAnswer": "Isner vs. Mahut",
            "FalseAnswer": [
              "Federer vs. Nadal",
              "Djokovic vs. Murray",
              "Williams vs. Sharapova"
            ],
            "Explanation": "Le match entre John Isner et Nicolas Mahut à Wimbledon 2010 est le match de tennis le plus long de l'histoire, d'une durée de 11 heures et 5 minutes."
          },
          {
            "Question": "Combien de fois l'Open de France a-t-il été remporté par Bjorn Borg?",
            "TrueAnswer": "6",
            "FalseAnswer": [
              "3",
              "9",
              "12"
            ],
            "Explanation": "Bjorn Borg a remporté l'Open de France 6 fois, démontrant sa domination exceptionnelle sur les courts en terre battue à Paris."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme britannique à remporter un titre du Grand Chelem en simple depuis 1977?",
            "TrueAnswer": "Virginia Wade",
            "FalseAnswer": [
              "Jo Konta",
              "Heather Watson",
              "Laura Robson"
            ],
            "Explanation": "Virginia Wade a remporté le titre en simple à Wimbledon en 1977, mettant fin à une période de 20 ans sans victoire britannique en simple dans un Grand Chelem."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur de tennis est connu pour ses coups 'tweener'?",
            "TrueAnswer": "Roger Federer",
            "FalseAnswer": [
              "Rafael Nadal",
              "Novak Djokovic",
              "Andy Murray"
            ],
            "Explanation": "Roger Federer est renommé pour ses coups 'tweener', témoignant de ses compétences exceptionnelles et de sa créativité sur le court de tennis."
          },
          {
            "Question": "Qui est le plus jeune joueur à avoir remporté un tournoi du Grand Chelem à l'ère Open?",
            "TrueAnswer": "Tracy Austin",
            "FalseAnswer": [
              "Martina Hingis",
              "Monica Seles",
              "Serena Williams"
            ],
            "Explanation": "Tracy Austin détient le record du plus jeune vainqueur d'un tournoi du Grand Chelem à l'ère Open, remportant le titre de l'US Open à l'âge de 16 ans en 1979."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}